\input{../notemp}
\title{機械学習 第2回}
\begin{document}
\maketitle
\section{線形回帰}
\begin{itemize}
	\item 独立変数$x\in R^1$

		(特徴量)
	\item $t\in R^0$

		目標値、従属変数
\end{itemize}
\begin{center}
	\fbox{独立変数$\longrightarrow$ 目標値}
\end{center}
\begin{eqnarray*}
	t&=&w_0+w_1x_1+w_2x_2+\dots\dots+w_Dx_D\\
	&=&w_0+\sum_{d=1}^Dw_dx_d\\
	&=&\sum_{d=0}^Dx_dw_d=\hat{w}^T\hat{x}
\end{eqnarray*}

\subsection{やりたいこと}
手持ちのデータから、どうやって$\hat{w}$を得るか?
\subsection{最小二乗誤差}
\begin{itemize}
	\item 二条誤差 \[E(w)=\sum_{i=1}^N(t_i-w^Tx_i)^2\]
\end{itemize}
\subsubsection{例: 手計算で数値例(回帰)}
\begin{itemize}
	\item データ
		\begin{eqnarray*}
			(x_{1},t_{1})&=&(0.8, 2)\\
			(x_{2},t_{2})&=&(2,3.8)\\
			(x_{3},t_3)&=&(3,6.4)\\
			(x_4,t_4)&=&(4,7.8)
		\end{eqnarray*}
	\item 回帰係数と回帰直線
		\begin{itemize}
			\item $w_1=1,t=w_1x=1x$
			\item $w_2=2,t=w_2x=2x$
		\end{itemize}
\end{itemize}

\subsection{最適化}
\subsubsection{最適化の定義}
\begin{itemize}
	\item 目的関数 maximum $f(x)$
	\item 等式制約 subject to $g(x)=0$
	\item 不等式制約 $h(x)\leq 0$
	\item 制約を満たす解: 実行可能解
	\item 制約を満たす実行可能領域
\end{itemize}

\subsection{多次元の最適化}
\begin{itemize}
	\item 多次元の微分を同時に考える
	\item 坂の急さ(スカラ)だけでは不十分
	\item 勾配
\end{itemize}
\subsection{等高線と勾配}

\begin{itemize}
	\item 等高線: 同じ$f(x)$の値を与える$x$の集合
	\item 勾配: 点$x$において最も大きく$f(x)$が増える方向
\end{itemize}

勾配$\nabla xf(x)=\left(\frac{\partial f}{\partial x_1},\frac{\partial f}{}\right)$
\end{document}
